[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "(2^5 times 2^{ 3} ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "2",
        "choice2": "4",
        "choice3": "6",
        "choice4": "8",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "( A {2, 4, 6, 8, 10 }, ; B {2, 3, 4, 5, 6 } )에 대하여 ( n(A cap B) )의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "공비가 2인 등비수열 ( {a_n } )에 대하여 (a_2 6 )일 때, (a_4 )의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "16",
        "choice2": "18",
        "choice3": "20",
        "choice4": "22",
        "choice5": "24",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "((g circ f)(1) ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(1 )",
        "choice2": "(2 )",
        "choice3": "(3 )",
        "choice4": "(4 )",
        "choice5": "(5 )",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "( lim_{{x to 1^ }} f(x) + lim_{{x to 0^+}} f(x) )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 1 )",
        "choice2": "(0 )",
        "choice3": "(1 )",
        "choice4": "(2 )",
        "choice5": "(3 )",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "수열 ( {a_n } )이 모든 자연수 (n )에 대하여 ( sum_{k 1}^{n} a_k n^2 + 5n )을 만족시킬 때, (a_6 )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "8",
        "choice2": "12",
        "choice3": "16",
        "choice4": "20",
        "choice5": "24",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "( f(x) begin{cases} 2x^2 + ax & (x < 2) 4x + b & (x geq 2) end{cases} ) 가 실수 전체의 집합에서 미분가능할 때, (ab )의 값은? (단, (a )와 (b )는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "24",
        "choice2": "26",
        "choice3": "28",
        "choice4": "30",
        "choice5": "32",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "두 상수 (a, b )에 대하여 정의역이 ( {x mid 2 le x le a } )인 함수 (y frac{3}{x 1} 2 )의 치역이 ( {y mid 1 le y le b } )일 때, (a + b )의 값은? (단, (a > 2, b > 1 )) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "5",
        "choice2": "6",
        "choice3": "7",
        "choice4": "8",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "( lim_{{x to 3}} frac{2x^2 + ax + b}{x^2 9} 3 )일 때, (a + b )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 33 )",
        "choice2": "( 30 )",
        "choice3": "( 27 )",
        "choice4": "( 21 )",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "함수 ( f(x) x(x+1)(x 2) )에서 ( x )의 값이 ( 2 )에서 ( 0 )까지 변할 때의 평균변화율과 ( x )의 값이 ( 0 )에서 ( a )까지 변할 때의 평균변화율이 서로 같을 때, 양수 ( a )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "[ lim_{n to infty} frac{n a_n + 3n^2}{n^2 + 1} ] 의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{2} )",
        "choice2": "(1 )",
        "choice3": "( frac{3}{2} )",
        "choice4": "(2 )",
        "choice5": "( frac{5}{2} )",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "(f(x) 4x 5, g(x) 3x+1 ) 에 대하여 ((f circ g^{ 1})(k) 7 )을 만족시키는 실수 (k )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "4",
        "choice2": "7",
        "choice3": "10",
        "choice4": "13",
        "choice5": "16",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "다항함수 (f(x) )가 모든 실수 (x )에 대하여 [ f(x+1) f(1) x^3 + 13x^2 + 26x ] 를 만족시킬 때, (f'(1) )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "26",
        "choice2": "30",
        "choice3": "34",
        "choice4": "38",
        "choice5": "42",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "수직선 위를 움직이는 점 P의 시각 ( t (t ge 0) )에서의 속도 ( v(t) )가 ( v(t) 12 3t^2 )이다. ( t 0 )부터 ( t 4 )까지 점 P가 움직인 거리는? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "44",
        "choice2": "48",
        "choice3": "52",
        "choice4": "56",
        "choice5": "60",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "등차수열 ( {a_n } )이 ( sum_{k 1}^{15} a_k 165 ), ( sum_{k 1}^{21} ( 1)^k a_k 20 )을 만족시킬 때, (a_{21} )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "45",
        "choice2": "50",
        "choice3": "55",
        "choice4": "60",
        "choice5": "65",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "함수 (f(x) a(x 1)^2 + 1 )에 대하여 ( lim_{{x to infty}} left { sqrt{f( x)} sqrt{f(x)} right } 6 ) 일 때, 양수 (a )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "3",
        "choice2": "5",
        "choice3": "7",
        "choice4": "9",
        "choice5": "11",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "첫째항이 3이고 공비가 (r (r > 1) )인 등비수열 ( {a_n } )에 대하여 수열 ( {b_n } )의 각 항이 [ b_1 log_{a_1} a_2 ] [ b_2 ( log_{a_1} a_2) times ( log_{a_2} a_3) ] [ b_3 ( log_{a_1} a_2) times ( log_{a_2} a_3) times ( log_{a_3} a_4) ] [ vdots ] [ b_n ( log_{a_1} a_2) times ( log_{a_2} a_3) times ( log_{a_3} a_4) times cdots times ( log_{a_n} a_{n+1}) ] 일 때, ( sum_{k 1}^{10} b_k 120 )이다. ( log_3 r )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{2} )",
        "choice2": "1",
        "choice3": "( frac{3}{2} )",
        "choice4": "2",
        "choice5": "( frac{5}{2} )",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "위의 (가), (다)에 알맞은 수를 각각 ( p ), ( q )라 하고 (나)에 알맞은 식을 ( g(n) )이라 할 때, ( g(2) + frac{p}{q} )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "18",
        "choice2": "21",
        "choice3": "24",
        "choice4": "27",
        "choice5": "30",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "(2 ) 이상의 자연수 (n )에 대하여 좌표평면 위의 두 원 [ C_1 x^2 + y^2 (n 1)^2, ] [ C_2 (x n)^2 + y^2 n^2 ] 이 만나는 서로 다른 두 점을 각각 (P_n ), (Q_n )이라 할 때, [ lim_{n to infty} frac{P_n Q_n}{n} ] 의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{ sqrt{3}}{3} )",
        "choice2": "( frac{ sqrt{2}}{2} )",
        "choice3": "(1 )",
        "choice4": "( sqrt{2} )",
        "choice5": "( sqrt{3} )",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "( lim_{{n to infty}} S_n frac{q}{p} (2 pi + 3 sqrt{3}) ) 일 때, ( p + q )의 값은? (단, ( p )와 ( q )는 서로소인 자연수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "31",
        "choice2": "33",
        "choice3": "35",
        "choice4": "37",
        "choice5": "39",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "양수 ( t )에 대하여 함수 ( f(x) )를 [ f(x) int_{3t}^{x} (s^2 4ts + 3t^2) ds ] 라 할 때, 닫힌 구간 ([0, 2] )에서 함수 ( f(x) )의 최댓값을 ( g(t) )라 하자. <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "ㄱ",
        "choice2": "ㄱ, ㄴ",
        "choice3": "ㄴ, ㄷ",
        "choice4": "ㄱ, ㄷ",
        "choice5": "ㄱ, ㄴ, ㄷ",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "( log_{5}50 + log_{5} frac{1}{2} ) 의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 2
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "자연수 전체의 집합의 두 부분집합 ( A {1, 2a }, B {x mid x는 8의 약수 } )에 대하여 ( A subset B )를 만족시키는 모든 자연수 ( a )의 값의 합을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 7
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "함수 ( f(x) )가 ( f(x) int (3x^2 + 2) , dx )이고 ( f(0) 1 )일 때, ( f(2) )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 13
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "실수 (a )의 최솟값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 3
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "(x )에 대한 다항식 (x^3 ax + b )를 (x 1 )로 나눈 나머지가 57이다. 세 수 (1, a, b )가 이 순서대로 공비가 양수인 등비수열을 이룰 때, (a + b )의 값을 구하시오. (단, (a )와 (b )는 상수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 72
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "직선 ( y sqrt{2x} ) 위의 점 ( A(t, sqrt{2t}) (t>0) )과 ( x )축 위의 점 ( B(2t, 0) )이 있다. 선분 ( AB )의 중점을 ( C )라 하고, 점 ( C )를 지나고 선분 ( AB )에 수직인 직선이 직선 ( x 2t )와 만나는 점을 ( D )라 하자. 선분 ( CD )의 길이를 ( f(t) )라 할 때, [ lim_{t to 4} frac{t^2 16}{f(t) sqrt{6}} a )이다. 3a²의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 512
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "(4 int_{1}^{10} f(x) , dx ) 의 값을 구하십시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 71
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "좌표평면에서 두 곡선 ( y 2 sqrt{x} ), ( y sqrt{x} + 6 )과 직선 ( x k )로 둘러싸인 영역의 내부 또는 그 경계에 포함되고 ( x )좌표와 ( y )좌표가 모두 정수인 점의 개수가 59가 되도록 하는 자연수 ( k )의 값을 구하시오. (단, ( k > 4 )) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 18
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "최고차항의 계수가 서로 다른 두 삼차다항식 (f(x), g(x) )가 [ |f(x)| begin{cases} g(x) 4x 26 & ( x leq a) g(x) + 2x^3 14x^2 + 12x + 6 & ( x > a) end{cases} ] 를 만족시킬 때, 방정식 (f(x) + a(x k)^2 0 )이 서로 다른 세 실근을 갖도록 하는 모든 자연수 (k )의 값의 합을 구하시오. (단, (a )는 상수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 11
    }
]